---
label: Создание минилендинга
order: -20
---

Чтобы добавить минилендинг, нажмите “Добавить минилендинг” в [списке минилендингов](./list). Минилендинг состоит из нескольких блоков.

## Внешний вид { #form }

![Настройка внешнего вида](../static/images/form1.png)

В блоке внешнего вида можно настроить три блока. Блоки идут друг за другом в таком же порядке, в каком они отображаются.

### Медиа { #media }

Первый блок — это изображение или видео. Если вы хотите поставить картинку, то выберите соответствующий тип блока и загрузите картинку. Размер ее будет автоматически подстроен по экран.

!!!
Чем высота изображения будет больше ширины, тем бОльшую часть оно будет занимать на экране.
!!!

Чтобы вставить видео, необходимо загрузить его на YouTube и в поле вставить ссылку на встраивание видео.

### Блок А / Блок Б { block-a-/-block-b }

Это текстовые блоки. Также можно запрашивать ввод номера телефона.

!!!
При использовании ввода телефона, он фактически не обновляется в карточке клиента, введенный номер телефона можно получить через [переменную](../tunnels/variables/internal_variables) `widgetPhone`.
!!!

## Кнопки мессенджеров { #messenger-buttons }

![](../static/images/messenger-buttons.png)

Чтобы добавить какую-то кнопку, ее нужно включить, выбрать нужный мессенджер и заполнить его аккаунт (если не заполнен).

[!ref Более подробно про запуск туннеля](../tunnels/start_stop#deep-link)

## Начало диалога { #dialog-start }

![](../static/images/dialog-start.png)

Начало диалога — это список [действий](../tunnels/actions), которые будут выполняться при переходе пользователя в мессенджер.

Здесь вы можете как-то обрабатывать UTM метки (например, запускать разные туннели на основе UTMCampaign, используя [условия](../tunnels/conditions.md), а также введенный номер телефона [сохранять в карточку](../tunnels/actions/contacts_and_chats#update-custom-field)).

## Дополнительные настройки { #additional-settings }

![](../static/images/additional-settings.png)

### Дополнительный HTML-код { #additional-HTML-code }

Здесь вы можете разместить любой дополнительный HTML-код.

### Предзаполненное сообщение { #prefilled-message }

В этом поле вы можете заменить предзаполненный текст, который клиент должен будет отправить в WhatsApp или Viber Public.

!!!
В этом тексте обязательно должна быть вставлена переменная {code}, так как вместо нее будет подставляться код сессии, по которому мы сможем понять, какой виджет был запущен и какие действия нужно выполнять.
!!!

### Условия обслуживания { #terms-of-service }

Вы можете загрузить свой PDF файл, ссылку на который мы разместим в минилендинге для ознакомления пользователем перед переходом в мессенджер.